<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wizDigital 为知数</title>
    <description>数字整合营销</description>
    <link>http://www.wizdigital.com/</link>
    <atom:link href="http://www.wizdigital.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 17 May 2021 12:38:07 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 17 May 2021 12:38:07 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>6S，谁与争疯？！</title>
        <description>&lt;p&gt;经过漫长的一年等待，iPhone6s已经发布，你是否已经准备好你的肾？开玩笑哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说苹果每次的发布会吐槽归吐槽，大家该排队的依然在排队，果粉们依旧很疯狂，各个圈内的文案狗们也不会闲着，借势追热点，6s打头文字文章横扫朋友圈，可是感性多而数据少。作为理科癌的患者还是忍不住动手做了份苦逼的图表以备自用，以期对上能回答前辈同事们的问题，对下能应付90后们年轻的“潮与吊”。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;外形高颜值一代机&quot;&gt;外形：高颜值一代机&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;和娱乐圈里一堆长相大同小异的男神女神一样，2015智能手机也让我得了“脸盲症”。说不清谁抄谁，总之流行的6大高端主力机辨识度不高，完全没有前几代爱疯出山“倾国倾城”的感觉。当然玫瑰金还是够亮眼一段时间的，估计能够让绿茶们嘚瑟一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;功能apple略微领先半个身位&quot;&gt;功能：APPLE略微领先半个身位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;依照苹果”一年一小变，两年一大变”的原则，虽然6S相较于6并没有很大的改动，但是依旧有射中你膝盖的地方， 如3D Touch 能根据用户手指不同按压力度呈现不同操作效果，这下通过按压屏幕直接浏览图片和邮件。如Live Photos 功能，可以让用户在拍摄照片的同时拍摄一段视频，并在查看照片的时候播放，更好地还原当时的场景，这可能又会成为一种改变媒介传播形式的新功能。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;信价比各花入各眼&quot;&gt;信价比：各花入各眼&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;论价格，且不说以租代售的Apple care计划，最贵的其实是三星。小米尺寸最大，而iPhone 6将成为最轻薄的老机型。之所以没大谈镜头像素什么的，那是因为自拍不是我的菜，且用着800万像素觉着已经完全足够记录生活之美。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;iphone-6s及其流行机型关键参数一览表&quot;&gt;iPhone 6S及其流行机型关键参数一览表&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/2015-09-24-2.png&quot; alt=&quot;tables&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为知数科技CEO / Joey Jiao
独家稿件，转载请注明出处。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://www.wizdigital.com/marketing/2015/09/24/who-will-be-better-than-iphone-6s/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wizdigital.com/marketing/2015/09/24/who-will-be-better-than-iphone-6s/</guid>
        
        
        <category>marketing</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>场景营销，Show Your Respect</title>
        <description>&lt;p&gt;忽如一夜春风来，场景营销“红”到你不知道就别在圈子里混了。作为从业中人，让我们看看“场景”是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说，场景就是符合物品属性的标签，比如说当牛奶叫“早餐奶”时，这个明晰的场景就达成了营销的目的。往深层次说我们得探讨“场景”的起源。场景Scene一词源自戏剧，其后通用于各种艺术创造，最多见的是在电影或者电视行业，特指在一定的时间、空间（主要是空间）内发生的一定的任务行动或因人物关系所构成的具体生活画面。换而言之，是用人物的行动和生活事件表现剧情内容的具体发展过程中阶段性的横向展示。在具体的运用过程中可以看作是在一个单独的地点拍摄的一组连续的镜头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你会说“逼格”这么高？！多大点事啊？！只要是人，活着大部分时间不都是在一个个场景中的吗？这就很简单了啊，反正消费行为本身就是带有场景暗示的，礼物和爱情，牛奶和早餐，红包和节庆，给消费品加上正确的能表达情感唤醒共鸣的标签就是场景营销了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么问题来了，为什么到了互联网或者说移动互联网时代才会有“场景营销”的爆红呢？从前的麦迪逊大街那帮人也用的吧？大部分媒介和广告不就是靠给客户一个好的场景来收费的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完全正确，传统媒体的确曾是靠一个单一的场景一统传播的天下，一组核心创意用一个季度、半年或者一年，甚至是一个项目从开始到终结都不用变化，这在大工业时代比比皆是。而且这和艺术届行情一样，好的场景很多，从书画到影视，各有各的精彩并成为经典案例；而坏的场景也很多，达不到效果的自然而然就被观众遗忘了。今天“场景营销”概念的爆红或者翻身，是因为在真实的碎片化趋势压力驱动下的营销返祖现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最近的5年间，移动互联网瓦解了传统的传播链条，同时也顺带完结了层次分明的渠道中介，这个用脚投票的物流世界与用指尖点击的电商世界让商品与人之间的距离仅一步之遥，但却越来越让甲方有相隔天涯的感觉。在这场沟通方式与信息传递路径革命的过程中，单向性的传播的无力，和多维多元的交叉传播的不可控都一点一点地加重广告主的压力， 从对自己的营销策略的不自信上升到对产品和服务也产生了深深的怀疑。这只是没有与时俱进、不懂营销Marketing的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个并不新鲜的概念，场景营销虽然也未必是这个移动互联网时代的营销“风口”， 而真正能玩转场景营销的大咖和能打造“场景”的艺术家们存在几率是一样的，什么才是好的场景营销？或者说怎样打造成功的场景营销呢？场景作为一个剧场的背景，提供一场恢弘的体验，需要激发出的是群体的念力。还是请回归到营销Marketing的本质吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marketing不是忽悠人买他们不需要的东西，而是更精确地找到需要产品的人。因为每个人买东西的时候都会对那件商品有某种憧憬，当你真正理解商品，也洞察了你的需要产品的那个人，把他的对未来的憧憬、对生活的幻想、对人生的渴望都表达出来，用一段话写出来，用一幅画画出来，用一段视频演出来，或者说是用一个场景来激发出来，随便在什么端口，在什么时空，只要是走心的，让产品和消费者的链接成功，营销也就是成功的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后我还是要谈谈BAT的变现压力这个命题。BAT不同于传统的工业型企业，作为互联网公司，在技术、流量和互联网产品上一个都不缺，为什么还会有变现这个问题呢？ BAT的商业模式不同于工业化思维下企业赚取利润的公式（销售收入-制造成本-销售费用=利润），这种移动互联思维下企业的盈利模式是多元的多重的，而且赚取的利润往往隐藏的很深。而百度继续在搜索、地图和电影领域拓展，腾讯入股京东，积极布局电商市场的同时触手也伸向了餐饮、医院、外卖领域，而阿里依托电商优势发展，这些不过是逆向扩张线下市场的投资行为，并非对场景营销的积极“掺和”和需求。互联网性质的商业模式本质是更加自由的创造一个更加合理的世界，在这样的动机下，BAT只会继续攻城略地持续扩张抢占资源和先机，我个人认为目前BAT都不存在“变现”的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正的问题是单一凭流量变现这个玩法在移动互联网上似乎玩不转玩不灵了。PC 互联网时代，日均百万 PV 赚不到钱，养不活团队是件丢人掉份儿的事儿，而在移动互联网时代，日活百万的 App能养家糊口，保持盈亏平衡却是个值得骄傲的事儿。据说百度解释的原因是“因为广告是按面积算钱的，所以流量模式在移动互联网上自然会贬值”。不知道是不是也正是基于这种判断，百度的移动互联网战略变成了“量不够，人头凑”， 因为没有好的产品作为用户的入口，忽而搞出几十个二流 App。但是在移动互联网的入口之争中不是100分制，而是0和1要么用要么不用的问题，作为二流 App生存在用户的第 N 屏，成为用户完全想不起来用的僵尸应用，不但没有办法成为入口，反而随着设备的升级换代会被迅速扫地出门。这正是百度在 BAT 里面远远落后于其他两家的最直接原因——移动端战略失误。增长乏力的原因是脱离了技术、流量和互联网产品三位一体的运营本质，单一注重流量，而不是发展出注重消费者思维的产品，没有在研究产品、客户、技术下功夫，而是太爱研究商业模式，从而颠倒了商业应需而存在的本质，这正是与移动互联网思维脱轨的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能占据行业领先地位的，无一不是消费者洞察的大咖和高手。除了微信，腾讯在游戏上成功和其重视社交场景的建设对游戏性的影响关联颇深，而阿里在支付宝和余额宝上的创新也是基于对消费者支付场景和理财场景深刻的洞察。与其说移动互联网时代取胜的是场景营销，倒不如说回归营销本质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说，每一件与众不同的绝世好东西，其实都是以无比寂寞的勤奋为前提的，要么是血，要么是汗，要么是大把大把的曼妙青春好时光。产品、个性、风格、情感故事、价值观都要有洞察，都不是抱着能出个safe work过过关就算了的。若想要“好风凭借力，送我上青云”， show your respect to Marketing, 场景营销让我们回归营销的本质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为知数科技CEO/焦凌珂
《数字营销》独家稿件，转载请注明出处。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://www.wizdigital.com/marketing/2015/04/10/scenario-marketing/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wizdigital.com/marketing/2015/04/10/scenario-marketing/</guid>
        
        
        <category>marketing</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>WHY GO TO响应式？！</title>
        <description>&lt;p&gt;简单，但我们绝不不粗暴，还是列了理由给大家：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一个网站：适应所有设备，更容易管理。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;一个URL：让你的用户在移动设备上更容易找到，而且不需要任何的重定向，这在较慢的网速下特别的有用。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;更容易做搜索引擎优化SEM/SEO：不需要为移动设备创建特定的内容，可以让移动设备使用桌面网站的搜索引擎优化的好处。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;易于营销：网站在移动设备上显示，对于营销部门来说不需要增加额外的工作量。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;高效升级更新：可在任一浏览终端进行网站数据的同步更新。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;页面不变形，保证任何一个终端的观看质量，增强用户体验愉悦性，提高用户粘性；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;成本低：简单的数学运算，一个网站比两个网站要便宜吧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://www.wizdigital.com/web-design/2015/01/15/why-go-to-responsive/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wizdigital.com/web-design/2015/01/15/why-go-to-responsive/</guid>
        
        
        <category>Web-Design</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>自然与微笑公益组织</title>
        <description>&lt;p&gt;2013年初夏，爱玩的闺蜜帮搞活动去了镇江，本想去自然保护区看个江豚涨涨姿势讨个吉利，不但没有看到却收到一堆的坏消息：在长江中生活上万年的江豚如今仅余千头，长江污染随着水利开发和码头建设日益增长，更加惊人的消息是保护区可能要通航了！ 心情沉重的我们在郁闷之余职业病发作，不知深浅地商讨着“解决办法”，在老朋友的资助下，拉着闺蜜们利用自己的能力、知识和技能开始江豚保护的公益之旅。 在过去的18个月中，我们曾经每周三晚上9点北京、上海和西安三地用skype夜话方法方案，然后在见缝插针地发展和建设社会化媒体，在每月挤出时间来奔走组织的注册和身份问题，大家一起攒出年度宝贵的假期时间去武汉水生馆看望江豚宝宝。我们的愿望很单纯，初心如下：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;让更多的人了解江豚；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;让更多人重视长江水资源的问题；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;让更多的人珍爱我们身边的环境；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;希望有关部门能阻止保护区的通航，改善江面上密麻麻的船阵和钢筋水泥林立码头的现状；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;希望现有“镇江长江豚类省级自然保护区”能升级为国家级自然保护区。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;一点一滴的，我们这个尚未被承认的公益组织，自然与微笑在过去的18个月中做了点什么呢？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;自媒体平台：开通并运营，微博、微信、豆瓣小站，还做了一部分的BBS传播；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;与镇江保护区、铜陵保护区及武汉国家水生研究所建立并保持互动关系；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;一本一万二千余字的儿童小说《江豚畅畅历险记》，并开通了淘宝账户；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;组织暑期江豚宣传大使征集活动，培养了30多个8-10岁的小大使，小大使们的江豚主题班会正在全国各地热烈开展中。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做了畅畅抱枕，明信片、T恤衫，纪念章，以及正在制作的畅畅剪纸冰箱贴。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/nature-smile.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如我们的主力队员徐丽莎老师所言，”江豚那天真无邪的微笑吸引着我，让我心生无限欢喜，从而坚定了为濒临灭绝的“长江精灵”鼓与呼的信念“，就像她和好友的儿子杨皓钧一起创作的《江豚畅畅历险记》，和这个关于爱与自由的故事一样，让我们在不完美中坚持前行。 公益，正是这个时代中坚持用最微薄的力量，在不完美中去成就更丰富的人生的一个主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/nature-smile-activity.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS： 让我们特别高兴的是2014年10月14日国家农业部发布通知提升江豚保护级别，并要求进一步加强对其的管理保护工作。 “长江江豚按照国家一级重点保护野生动物的保护要求，实施最严格的保护和管理措施”。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://www.wizdigital.com/welfare/2014/12/18/intro-of-nature-and-smile-group/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wizdigital.com/welfare/2014/12/18/intro-of-nature-and-smile-group/</guid>
        
        
        <category>Welfare</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>REMOTE，爱工作爱生活的福音</title>
        <description>&lt;p&gt;Remote一词忽然的流行，是科技带来的福音。给我等平凡人创造了爱工作和爱生活的机会，假以时日，这将成为一种人类的常规状态，恍如共产主义的按需分配和马斯洛的自我实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为知数也走在remote的路上，在这里我们推荐Tom Howlette的Remote work文章和经验。先行者Howlett 相信，持久的变革需要时间。在过去12年里，他帮助Biomni的团队从混乱状态走向强大的持续改进文化。而在此期间，该公司从办公室现场工作转向在家办公；他也撰写了超过100篇博客文章，描述期间所面对的困难，以及如何克服它们，并出版了一本名为“A Programmer’s Guide To People”的书。他特别关注打破限制协作的阻碍，并确保人们能够高效地决定如何完成自己的工作。随着举行演讲并运作其本地讨论组“Cheltenham Geeks”，他逐渐成为了敏捷社区中的知名人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家认为远程工作是一种妥协，还是一项轻松的选择？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概在五年以前，我在Biomni的团队（以及我们的众多软件工作室）认为我们在家也能够高效地工作。于是，我们中的大部分人离开伦敦投身于乡村生活，用宠物和山地自行车替代酒吧和餐馆作为休闲娱乐。与过去相比，我们现在更加贴近彼此、更能有效地协作、而且还引入了更有能力的伙伴，效率也变得更高。过去几年间，我们的业务保持了繁荣增长，并在竞争中占据了有利地位。好吧，让我分享一下是如何取得这一成绩的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的因素&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;软件开发技能完全取决于人的因素。我们需要招募到合适的人，而一旦将这类人才纳入囊中，我们便需要让他们保持进取心和责任感，使其具有创造力并保证健康的身体。摆脱了办公室生活后，我们是否就能够实现这些目的？远程工作能不能让这一目标变得更易于实现？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们必须为应聘者提供什么？当我们这支团队在伦敦办公室工作的时候，很难吸引那些伟大的开发者加入我们。他们往往去追求银行业的高额奖金，或是投身时髦的初创公司。要与这些“对手”竞争人才，既费时又昂贵。而现在团队转为远程办公后，我们就能够面向英国任何地区，招募合适的人才。我们最新引入的一位员工来自Blackpool——这座城市对程序员来说机会有限，但却是他想要生活的地方。他很年轻、聪明、能够接受新想法且锐意进取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，在人才方面，有一种观点早已得到广泛认同：最高效和最低效的程序员之间有着天壤之别。我们如何吸引那些我们愿意与之分享愿景的天才程序员？或许可以尝试开出比其他雇主更多的薪水，或是提供额外津贴，但Dan Pink告诉我们，脑力工作者并非受金钱驱动，有时候高奖励可能带来低绩效。我们应该聚焦在自主性、控制力和目的。当人们在家工作时，很容易感觉到自主性的提高。控制力和目的，在我看来则也不受影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果把公司设在大城市，那么招募人才就像是在拥挤的湖泊中里争夺；如果选择偏远地区，或许招募就仿佛是在小池塘中垂钓。但是，假如我们跳出这种模式，选择基于远程办公方式进行招聘，那么我们就可以从海洋中挑选人才：他们可以来自任何地方，只要时区相容即可。我认为我们不能低估这种做法的价值。尽管许多最雄心勃勃的人，会为了获得最佳工作而愿意搬迁；但是还有大量的人们有着充分的理由不那么做。那些希望能为自家子女寻找良好学校的人，往往倾向于离开大城市；而且与大城市中典型的喧嚣相比，还有许多开发者希望体会截然不同的另一种生活。对许多人来说，远程工作极其有价值，不论是从经济上还是从生活质量上都是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让员工车马劳顿地赶赴公司的办公室，或许并不能为他们这一天的工作带来任何有价值的贡献。长途跋涉总是令人感到紧张和疲倦，也许还充斥着危险、枯燥和不可预见性。想想看，人们因为火车延误而无法及时赶到公司；又或是备受压力、浑身湿冷地抵达办公室，而后在这一天里内心充满对回家路途的忧虑，这样的情景是否很常见？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去，我曾经每天花费两个半小时，用来搭乘公共交通，一个月下来产生的费用达到了大约300英镑。这样的生活方式令人疲倦而且成本高昂，另外在时间方面也会带来令人沮丧的浪费。遥远的上班路途迫使我远离我的孩子们，不得不把他们全天丢给儿童托管机构。在家办公则完全能够打消这些问题。我先把孩子们送到学校，然后坐下来冲一大杯咖啡，开始努力工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;健康&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了通勤问题之外，还有什么因素会消磨我们的员工？办公室可能为员工带来压力：自负、阶层和政治会让开发者们感到恐慌。在成长中，我父亲曾经饱受与工作相关的焦虑的折磨，我也见识了这些焦虑会带来哪些损害。一直以来，我下决心找到一条更好的出路。当我远程工作的时候，我可以与人们更加自由地建立连接，同时能够避免许多在办公室中我所看到的失调（dysfunction）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;典型的开发者人格与Aspergers（亚斯伯格症候群）患者颇为类似，对此Jeff Atwood在2006年就说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用屏幕和电子邮件地址来替换传统办公室中的喧嚣，在程序员与混沌的日常工作之间插入了可控的接口。对于感觉难以理解社交信号的人来说，扁平化的工作层级更加舒适。置身于所见即所得（WYSIWYG）的世界中，严格依赖于功绩赢得敬意和回报，是亚斯伯格症候群患者的梦想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寂寞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对远程工作者来说，寂寞是否会成为问题？一些人藉此成长，另一些人则心怀恐惧。对我个人来说，在办公室会感到更加寂寞——如果周围围绕着的都是一些不认识的人，办公室将成为一个令人感到孤单的场所。而在家工作的时候，我会更加自信、自由自在也更加独立。有些人告诉我，在家里工作的时候，他们会为了自我驱动而苦恼。但是我怀疑，如果一个人需要别人盯着才能够获得驱动，那么实际上他所从事的工作并不适合他。 我有大约80%的时间在进行结对编程，这种程度的强协作工作，使我没有寂寞的空暇。但是还有许多不愿意结对，而是喜欢置身众人之中的开发者，对他们来说又会如何？他们可以选择本地咖啡店或是协同工作的空间。此外还有一些类似于Sqwiggle的工具，能够让我们看到团队伙伴们的面孔，并快速建立视频连接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社交生活&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，那些在饮水机旁邂逅新人的闲谈、或是在午餐后与同事们简短地来上一杯的时光呢？这些人与人之间的联系非常重要，它们有助于让我们感到自己身为组织机构的一员。这样看来，远程工作是否会产生一点点被隔离的感觉？ 实际上，在远程工作的团队中，我依旧能够享受到这些乐趣。我们的文本和语音聊天中都有大量的玩笑，而且会话内容比我们过去置身办公室的时候具有更多正能量：我们都身处家中而且生活幸福，因此也就少了许多值得抱怨的内容。不过，是否还有其他一些事情，能够让我们在远程工作时保持重要社交纽带？下面是我的建议：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鼓励大家提前几分钟出席虚拟每日立会，并利用这段时间做一些社交性沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邀请人们出席社交会议，比如选择周五下午，在放松的氛围里讨论过去一周的情况，并展望即将到来的一周。这样的时光非常适合分享所学到的经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试着每隔数周就在现实生活中聚集到一起，并将这类聚会完全用于社交活动。每个月在组织机构的开阔空间中度过一天，对于社交联系来说要比饮水机旁的聊天更加有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在远程工作模式下，我们需要精心组织这些活动，但这并不意味着活动本身必须严肃、正式。我们可以设计一些略微无序的活动，从而为建立随机性的社交联系制造更多的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学习&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们创造出的软件的质量，取决于我们学习的速度，而不是编写代码有多快。我们需要持续不断地了解需求，以及我们可以如何来最好地实现这些需求。在办公室里，我们往往会无意中听到包含着关于其他人如何学习的重要信息的对话，然而当我们在远程工作的时候我们将永远不会察觉这样的对话。对此，我们需要做出心态上的调整，以便当我们正在学习且乐于与其他人分享的时候能够留意。在每日立会中，我会试着询问一些问题，来鼓励这种做法——这些问题往往引领我们在立会后进行一些知识分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思考的空间&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远程工作能够为我们带来思考的空间——在忙碌的办公室环境中，这样的空间是如此地难以寻觅。许多办公室工作者为了试图不受干扰和打断地完成工作而早到或晚走。那么对远程工作来说是否会有任何不同？依旧会有寻求代码审查的人给我发消息，或是技术支持给我发来的问题。我可以将自己的状态设为“请勿打扰”，但是这会阻止别人向我寻求帮助，从而影响信任和协作。因此我很少这么干。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协作&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如上所说，在远程办公模式下我们能够有效地分享信息，并找到自己的思考空间，但我们是否能够真正共事？当我们置身办公室的时候，我们或许能够挤在桌子周围、敲打白板，或是挤入一间会议室。那么在远程办公时，能否做到同样的事情？在很多方面远程工作都能做得更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我将每天的大部分时间都花在远程结对编程上——通过屏幕共享或其他工具，例如tmux。这比肩并肩坐在一起的方式要强多了。我听说许多人即时身处同一间办公室也会这么干。人们联结在一起，但依旧保有自己的办公桌和配置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当整个团队想要聚集起来，共同研究某个问题或是讨论下一步工作时又会怎样？我们选用一套在线工具进行会谈并分享屏幕，而且此时我们依旧坐在自己舒适的办公环境里——这会让我们感觉良好，而且比找到一间办公室或空闲的白板要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结语&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于在办公室工作，我们已经有了悠久的历史；相比之下，远程办公的历史则非常短。现在有许多工具，同时也还有许多新兴工具正在随着WebRTC 的步入现实而不断浮现。但我们需要花一些时间来适应工作方式的改变，并学习如何使用这些工具，从而像在办公室一样高效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻译者：李彬&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://www.wizdigital.com/start-up/2014/11/07/remote-working-brings-happier-life/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wizdigital.com/start-up/2014/11/07/remote-working-brings-happier-life/</guid>
        
        
        <category>Start-up</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>试析痛点营销的4P路径（一）</title>
        <description>&lt;p&gt;朋友们有乘过山车的经验吧，全程几乎是闭眼式惊恐，可是，为什么我们还甘愿排队半小时，就为了经历那几分钟的痛感体验呢？讲起来，过山车这样产品本身是卖痛感的，在短暂的（经过严格计算的）痛感之后，顾客常常感觉到前所未有的兴奋，所谓“痛并快乐着”，而排队等待正是典型的一种设置“痛点”的营销术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说，消费者的痛点是指消费者在体验产品或服务过程中原本的期望没有得到满足而造成的心理落差或不满，这种不满最终在消费者心智模式中形成负面情绪爆发，让消费者感觉到痛。本文认为这种说法仅仅陈述了其中一条真理，所谓“痛点”可分为三类：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类是人类普遍有所体会的某种心理上的难受，或者某些蠢蠢欲动的欲望没有得到满足的难受，这种难受常常经过外界刺激而有所强化。例如，思乡、恐高、怕抽血、窥探隐私、八卦欲等等。成功击中这类痛点的产品，要么消解了痛点，要么弱化了痛点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二类是体验过某种产品后，如果不买会难受，会有不满足感，可谓欲罢不能。喝惯可乐的顾客了解，不断去纹身的顾客了解，玩过网络游戏的顾客也了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三类是在购买过程中小小地难受一下，如此使得顾客最终获得产品时，强烈地对比出愉悦感来。例如，苹果新品发布时总是长龙排队，甚至有顾客不得不凌晨开始在店铺外占位。与第一类用于化解痛点的产品不同，第三类痛点是有意设置的，它有时是因为企业稀缺的资源所造就的，企业为了将有限的资源聚焦在最具竞争力的产品或服务上，因而剔除了某些附加服务。如果顾客体验到的痛感远远小于获得产品和服务时的满足感，那么顾客就不再计较这其中的痛点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文部分刊载于《企业管理》2014年第10期&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://www.wizdigital.com/marketing/2014/10/30/Analysis-pain-points-marketing-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wizdigital.com/marketing/2014/10/30/Analysis-pain-points-marketing-1/</guid>
        
        
        <category>Marketing</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>自媒体内容策划入门指导</title>
        <description>&lt;p&gt;自媒体内容策划在移动互联网时代日益重要，今天我们分享一些我们的经验，希望能抛砖引玉，唤起更多的回馈，最终有益于同在这条路上的小伙伴们，尤其是甲方客户和我们亲爱的网络粉丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么内容策划是指什么呢?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来说, 自媒体内容策划的主要过程就是通过整理大量的网络信息梳理有用的内容，加工后再用有组织有计划的方式在不同媒体呈现，以期达到最佳的效果。这一过程包括筛选、排序、策划和编写特定主题, 然后发布这些内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说, 自媒体内容策划不同于内容营销。内容策划几乎是不包括创建新的内容，主要目的是发现,编译和分享合适的内容给粉丝。对于任何一个成功运营线上业务的营销部门，自媒体内容策划正成为一个重要的功课。另外, 很多老板们也正将自媒体内容当做是为品牌受众和消费者提供的额外价值, 这也是与忠实粉丝建立持久关系的关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/zi-media-content-creative-1.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该怎样来做自媒体内容策划?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了和你的营销策略保持一致，自媒体的内容可以通过许多不同的方式来响应你的营销策略。以下三个方法都非常有用：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方法一：每周信息收集&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网络上每周都有新奇的热点，你需要把这些网络资源收集整理, 分类、打磨然后再发布。有些社会化媒体平台会有一站式数据分析的功能，如同根据类似人群喜好、标签和经验来推荐粉丝，这种大数据作用的结果，在facebook、微博和twitter上都有广泛的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网络上每周都有新奇的热点，你需要把这些网络资源收集整理, 分类、打磨然后再发布。有些社会化媒体平台会有一站式数据分析的功能，如同根据类似人群喜好、标签和经验来推荐粉丝，这种大数据作用的结果，在facebook、微博和twitter上都有广泛的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方法二：社会化媒体内容策划规则- 品牌三分法&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了你多的内容资源，那么就要通过品牌内涵3分法来规划出发布主题。为知数的是按品牌相关内容分类如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/zi-media-content-creative-2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会化媒体的核心是要驱动与目标消费者之间的互动，在产品和服务商要强调的是带给消费者的利益来拉动销售，而不是一味高调宣传自己产品和服务的高大上；内容语言风格上得保持时尚和个性的同时要传播品牌的价值观；最后一点讲述消费者和行业领袖的故事既能接地气，又能体现行业的高度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方法三：发布平台规划&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前最火的社会化媒体平台无疑是微信，但2年前炙手可热的微博是不是就该放弃了呢？其实如同品牌建设的日积月累一样，只要是自媒体，只有不断开发和扩展新的领域，把你的精力和重点挪一挪，或者再加个人头预算，而不是停掉某个阵地，谁知道哪天这个地方又会火了呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里我们引用网络红人孟小七的社交阵营9宫格来说明不同平台的风格供大家参考：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/zi-media-content-creative-3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://www.wizdigital.com/zi-media/2014/10/12/getting-start-social-media-planning/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wizdigital.com/zi-media/2014/10/12/getting-start-social-media-planning/</guid>
        
        
        <category>Zi-Media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何赚到创业第一桶金</title>
        <description>&lt;p&gt;Anna Vital自称为初创者传教士和信息图作者。这位律师出身的加州美女传播“startupization”的理念, 认为任何人都可以做一个成功的创业公司。她不但为创业者奔走融资，还通过有趣明了的信息图infographic为我们解释什么是创业和创业精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掘出第一桶金是简单的， 但可不容易哦。为此我做了一个信息图infographic来说明怎么搞， 希望有益于第一次创业的小伙伴们。 我们常常看到某些企业家从一无所有起步长成巨型的投资公司， 此信息图是根据他们的成功经验画出的。当然，如果你有任何的问题， 请在我文章后可劲儿地评论吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在近3年中，我观察了上千家的初创公司， 亲眼目睹了好些个人揣着个创意在数月中就获得了投资，当然也看到另外一些人筹资N多年却一无所获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，且让我来说说掘金的窍门（重点在图上哦）：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每当我们谈到融资， 那就会谈到可以给你增加获得天文数字般投资机会的一个词 - 牵引力（Traction）。然而，创始人往往不纠结于自己怎样去获得牵引力， 倒是寄希望通过投资者的资金来帮助他们得到它。这个问题应该这么来解决， 其实牵引力始于你开始精益求精地测试你的产品，同时收集来自客户有意义的反馈，并使用反馈来改进你的产品。当你拥有了足够的牵引力，你一定会得到投资人的青睐。 那要多少牵引力才够呢？这个你就得把你的竞争对手们得到投资时的标准作为衡量自己的基准了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想避免其他人夺取你利益的悲剧或者说规避其它有的没的风险，在技术不是问题的今天也是可以创造神话的。你可以在开工前就开始融资， 即便你不是一个工程师，你可以也建立你的产品的模型。你可以先用WordPress或者另一种内容管理系统（CMS），来学习一些编程的基础知识。 反正你就是想用自己的方式来构建自己的产品，为什么要冒险让他人加入呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后， 你要融资， 你可得让有投资人感觉良好，让投资人看到你打算怎么花他们的钱 – 不是在营销上， 不是在发展上， 也不是业务开拓上，重点是扩展的速度上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文链接：&lt;a href=&quot;http://fundersandfounders.com/how-to-raise-money-for-your-startup/&quot;&gt;How to Raise Money For Your Startup&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://www.wizdigital.com/start-up/2014/08/01/how-to-raise-money-for-your-startup/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.wizdigital.com/start-up/2014/08/01/how-to-raise-money-for-your-startup/</guid>
        
        
        <category>start-up</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
